中國導彈以100%命中率見稱

印尼14日舉辦2016年軍事演習，印尼海軍兩艘KCR-40導彈艇發射向中國新採購的C-705反艦導彈打靶。印尼總統佐科威、海軍司令蘇帕迪和武裝部隊總司令也前來視察。沒想到，令人意外的是，這兩枚曾以在推銷演示期間以100%命中率著稱的中國反艦導彈居然雙雙出現故障，一枚在指令發出後5分鐘突然漫無目標地發射出去，另一枚則在飛行中段墜海。

根據《騰訊軍事》報導，14日印尼海軍Clurit（舷號641)號和Kujang（舷號642）號兩艘KCR-40型導彈艇分別發射一枚C-705導彈。Clurit號試射的導彈在發射指令發出後未能發射，反而在五分鐘後突然發射，據稱是艦員未能完整執行防誤射程序。這枚導彈未能擊中任何目標。

C-705小型反艦導彈是中國在國際軍火市場的爆款產品，印尼是其中最有興趣的買家之一，在去年5月舉行的新加坡國際海事展上，印尼海軍一艘新型導彈艇首次亮相，上面搭載C-705，印尼海軍表示到2018年還要再建造16艘同型導彈艇。

第二枚導彈則在飛行中段出現問題，也未能擊中目標。這次演習中有一艘補給艦Karimata擔任靶艦。關於這次演習中試射失敗的原因，報導沒有提及。

練習時100%, 邊個叫你拎出去實戰

買左邊個叫你射姐, 而家出左事啦

善良的飛彈

小美國太弱了

台灣最勁
差少少打中馬總統

中共軍隊係專門自己人, 可能要炸中國人果陣先會100%命中

不過要等下一次民運先見到

同台灣同LEVEL!

台灣起碼中架漁船

唔射就唔會miss啦

乜印尼唔係親美反支架咩
做咩同支那買導彈

商品說明條例

中到漁船咁叻?

細隻定大隻架

100%跌返落蝗蟲聚居地啊嘛
洗撚你講咩屌

兩邊都痴

100%命中 之後唔會爆是常識吧

反艦導彈中漁船，算係咁啦

公道 d 講漁船細隻d

中國同美國打海戰

用船海戰術擾亂導航系統打錯啲目標有無得諗？

大城巿就已經有毒霧

有電視制導已經收到你個戰術皮啦
用船海掩護戰艦 咩年代呀